\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\author{Alfred Yrelin, Josef Svensson, Philip Åkerfeldt}
\title{Undefined Title Project}
\begin{document}
\maketitle

\section{Förord}
Tack till 
\section{Introduktion}
Sammanfattande text
\subsection{Syfte}
Varför tror vi att det här är ett bra projekt?
Vilka kunskaper kan vi få genom detta?
Vilka kunskaper som vi redan lärt oss kan vi få användning av?
Hur bidrar det här till vår examen?
\subsection{Avgränsningar}
Vilka delar av applikationen är inte implementerade än, vilka valdes bort?
\section{Innehåll}
\tableofcontents
\section{Förberedelser}
\subsection{Marknadsundersökning}
Tror andra att det här är en bra appidé?
\subsection{Projektplan}
Hur tänker vi strukturera upp arbetet? Scrum?

[FANTASTISK BILD HÄR]
\subsection{Systemdesign}
Här visar vi hur systemet är tänkt att byggas. Gärna ett flödesdiagram över de olika modulerna. Gamla och nyare versioner kan jämföras.
\subsubsection{Gränssnitt}

\subsection{Tekniska svårigheter}
\section{Implementation}
\subsection{Android}
\subsection{Server - GO!}
\subsection{Problem}
Intressanta problem som uppstått under vägens gång

\section{Resultat}
Hur blev appen i jämförelse mot hur vi tänkte från början? Vilka delar har lagts till och vilka saknas? Varför har det ändrats från den första skissen? Är den klar?
\section{Diskussion}
Finns det något intressant att reflektera över?
\subsection{Grupparbetet}
Gick grupparbetet bra?
\end{document}